國台辦：反對「台獨」和「港獨」勢力勾結

在北京，國台辦發言人馬曉光表示，中國與巴拿馬建交是人心所向、大勢所趨，又說只有承認「九二共識」，兩岸關係才能重回和平發展的正確方向。

馬曉光回應「台港連線」問題時說，堅決反對台獨和港獨勢力勾結。

時代力量：企開d啦